[
  {
    "id": "2001",
    "question": "Koju metodu koristimo za dobijanje vrednosti atributa za određeni element?",
    "answers": [
      ".show()",
      ".attr()",
      ".val()",
      ".html()"
    ],
    "correctAnswer": ".attr()"
  },
  {
    "id": "2002",
    "question": "Metoda .hasClass() služi za proveravanje da li neki element ima ili nema definisanu neku klasu.",
    "answers": [
      "Tačno",
      "Netačno"
    ],
    "correctAnswer": "Tačno"
  },
  {
    "id": "2003",
    "question": "Metoda .addClass() služi za dodavanje ili otklanjanje jedne ili više klasa selektovanim elementima. ",
    "answers": [
      "Tačno",
      "Netačno"
    ],
    "correctAnswer": "Netačno"
  },
  {
    "id": "2004",
    "question": "Metoda .toggleClass() služi za dodavanje ili otklanjanje jedne ili više klasa selektovanim elementima. ",
    "answers": [
      "Tačno",
      "Netačno"
    ],
    "correctAnswer": "Tačno"
  },
  {
    "id": "2005",
    "question": "Koja metoda se koristi za obavijanje sadržaja?",
    "answers": [
      ".append()",
      ".add()",
      ".wrap()",
      ".clone()"
    ],
    "correctAnswer": ".wrap()"
  },
  {
    "id": "2006",
    "question": "Koja metoda pravi novi objekat prema zadatim parametrima?",
    "answers": [
      ".append()",
      ".add()",
      ".wrap()",
      ".clone()"
    ],
    "correctAnswer": ".append()"
  },
  {
    "id": "2007",
    "question": "Događaj .keydown() određuje funkciju koja će se pokrenuti korinsik pritisne bilo koji taster na tastaturi.",
    "answers": [
      "Tačno",
      "Netačno"
    ],
    "correctAnswer": "Tačno"
  },
  {
    "id": "2008",
    "question": "Koja događaj određuje funkciju koja će se pokrenuti korinsik pritisne bilo koji taster na tastaturi?",
    "answers": [
      ".keydown()",
      ".keyup()",
      ".focus()",
      ".on()"
    ],
    "correctAnswer": ".keydown()"
  },
  {
    "id": "2009",
    "question": "Da li je moguće koristiti jQuery zajedno sa AJAX-om?",
    "answers": [
      "Da",
      "Ne"
    ],
    "correctAnswer": "Da"
  },
  {
    "id": "20010",
    "question": "Koji jQuery metod se koristi za uklanjanje selektovanih elemenata?",
    "answers": [
      "detach()",
      "remove()",
      "Mogu se koristiti oba"
    ],
    "correctAnswer": "Mogu se koristiti oba"
  },
  {
    "id": "2011",
    "question": "Koji jQuery metod pronalazi sve parent(nadređene) elemente?",
    "answers": [
      "parents();",
      "parent();",
      "children();"
    ],
    "correctAnswer": "parents();"
  },
  {
    "id": "2012",
    "question": "Kojom jQuery funkcijom se sprečava izvršenje koda pre potpunog učitavanja?",
    "answers": [
      "$(body).onload()",
      "$(document).load()",
      "$(document).ready()"
    ],
    "correctAnswer": "$(document).ready()"
  },
  {
    "id": "2013",
    "question": "Metoda .replaceAll() zamenjuje selektovane elemente novim HTML elementima.",
    "answers": [
      "Tačno",
      "Netačno"
    ],
    "correctAnswer": "Tačno"
  },
  {
    "id": "2014",
    "question": "Koja metoda vraća visinu za neki element uključujući gornji i donji padding ali ne i ivicu(border)?",
    "answers": [
      ".width()",
      ".innerHeight()",
      ".height()",
      ".innerWidth()"
    ],
    "correctAnswer": ".innerHeight()"
  },
  {
    "id": "2015",
    "question": "Događaj .hover () određuje dve funkcije koje će se pokrenuti kada pokazivač miša pređe preko izabranih elemenata.",
    "answers": [
      "Tačno",
      "Netačno"
    ],
    "correctAnswer": "Tačno"
  }
]